<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santiago de Cuba on Cubanoticias</title>
    <link>https://www.cubanoticias.info/tags/santiago-de-cuba/</link>
    <description>Recent content in Santiago de Cuba on Cubanoticias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Cubanoticias todos los derechos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Dec 2021 13:30:35 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cubanoticias.info/tags/santiago-de-cuba/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Incendio destroza nueve casas en Santiago de Cuba</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/incendio-stgo-de-cuba/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/incendio-stgo-de-cuba/</guid>
      <description>Alrededor de 25 personas perdieron todas sus pertenencias en el incendio ocurrido este jueves en Santiago de Cuba. (Foto: ACN)   Nueve casas ubicadas en la calle San Carlos, cerca del parque Céspedes, en Santiago de Cuba, fueron destruidas por las llamas durante un incendio este jueves en horas de la mañana.
En un primer momento, el periódico local Sierra Maestra informó que cinco viviendas habían sido afectadas, pero la Agencia Cubana de Noticias (ACN) elevó la cifra a “nueve habitaciones de una ciudadela”, con lo cual intenta reducir la magnitud de un siniestro que dejó sin nada a varias familias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo Feminicidio en Santiago de Cuba.</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/feminicidio-en-stgo-de-cuba-15122021/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 17:40:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/feminicidio-en-stgo-de-cuba-15122021/</guid>
      <description>El asesino de Rosangela Vargas Noaya viajó de Matanzas a Santiago de Cuba para acabar con su vida y dejó huérfana a una menor de ocho años. (Foto: Mujeres Esperanza SC-Twitter)   Rosangela Vargas Noaya es el nombre de otra víctima de violencia de género en Cuba. La mujer de 24 años fue apuñalada por su expareja en el barrio Los Hoyos, provincia Santiago de Cuba, el pasado seis de diciembre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
