<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Luis Robles on Cubanoticias</title>
    <link>https://www.cubanoticias.info/tags/luis-robles/</link>
    <description>Recent content in Luis Robles on Cubanoticias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Cubanoticias todos los derechos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cubanoticias.info/tags/luis-robles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Concluso para sentencia el juicio del régimen cubano contra Luis Robles</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/sentencia-luis-robles/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/sentencia-luis-robles/</guid>
      <description>Luis Robles   El juicio al preso político cubano Luis Robles, celebrado el jueves en La Habana, quedó concluso para sentencia, según comprobó DIARIO DE CUBA. La Fiscalía le solicita una sanción conjunta de seis años de cárcel por los supuestos delitos de &amp;ldquo;propaganda enemiga y resistencia&amp;rdquo;.
Al finalizar la vista, la madre del joven encarcelado hace ya más de un año no quiso hablar con la prensa, pues estaba muy sobrecogida y llorando al salir del Tribunal Municipal Popular de Marianao, según pudo comprobar nuestra periodista en el lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades cubanas cambian ubicación del juicio de Luis Robles horas antes de su celebración</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/cambian-sitio-de-juicio-luis-robles/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 20:23:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/cambian-sitio-de-juicio-luis-robles/</guid>
      <description>Luis Robles   LA HABANA, Cuba. – El juicio del prisionero de conciencia Luis Robles Elizástegui, que hace varios días fue programado para el Tribunal Provincial Popular de La Habana (conocido comúnmente como Audiencia de La Habana), fue súbitamente reubicado para el Tribunal Municipal Popular de Marianao, según informó este miércoles el abogado de Robles a Landy Fernández Elizástegui, hermano del prisionero.
El proceso está agendado para este jueves 16 de diciembre a las 9:00 de la mañana.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
