<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Cubanoticias</title>
    <link>https://www.cubanoticias.info/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Cubanoticias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Cubanoticias todos los derechos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Dec 2021 08:53:35 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cubanoticias.info/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los Mambises, un movimiento cívico para boicotear negocios del gobierno de Cuba</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/los-mambises-mov-cubano/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 08:53:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/los-mambises-mov-cubano/</guid>
      <description>Los Mambises es el nombre de un movimiento de lucha cívica pacífica, creado este diciembre con el propósito de boicotear los negocios del gobierno cubano desde las redes sociales.
Su fundador es el activista cubano radicado en Canadá, Alberto Fonseca, quien a inicios de este mes protestó, junto a un amigo, por la venta en tiendas de la ciudad de Vancouver de café Cubita, un producto asociado a la empresa estatal CIMEX y el conglomerado militar GAESA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendio destroza nueve casas en Santiago de Cuba</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/incendio-stgo-de-cuba/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/incendio-stgo-de-cuba/</guid>
      <description>Alrededor de 25 personas perdieron todas sus pertenencias en el incendio ocurrido este jueves en Santiago de Cuba. (Foto: ACN)   Nueve casas ubicadas en la calle San Carlos, cerca del parque Céspedes, en Santiago de Cuba, fueron destruidas por las llamas durante un incendio este jueves en horas de la mañana.
En un primer momento, el periódico local Sierra Maestra informó que cinco viviendas habían sido afectadas, pero la Agencia Cubana de Noticias (ACN) elevó la cifra a “nueve habitaciones de una ciudadela”, con lo cual intenta reducir la magnitud de un siniestro que dejó sin nada a varias familias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incendio en las oficinas centrales de ETECSA deja incomunicado al oriente de Cuba</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/incendio-etecsa-17122021/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/incendio-etecsa-17122021/</guid>
      <description>Grupos de bomberos fueron movilizados para atender el incendio que ha causado un apagón tecnológico. (Foto: Gretel Yanet-Facebook)   Un incendio se registró en las oficinas centrales de ETECSA en la provincia Las Tunas la tarde de este jueves, dejando totalmente incomunicado a ese territorio cubano y afectando parcialmente a otros.
De acuerdo con el reporte de la periodista Gretel Yanet, de la Emisora Provincial Radio Victoria, el siniestro en la sede territorial del monopolio de las telecomunicaciones en Cuba dejó en un apagón tecnológico a esa parte del oriente del país, al paralizar el servicio de internet y datos móviles, así como las señales de radio y televisión.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo derrumbe en La Habana Vieja deja al menos un fallecido</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/derrumbe-habana/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:30:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/derrumbe-habana/</guid>
      <description>Según el periodista independiente Héctor Luis Valdés Cocho, vecinos del lugar afirman hay al menos cuatro fallecidos. (Collage: Vivian Delgado Barceló-Facebook)   Este jueves al menos dos personas resultaron heridas en un derrumbe ocurrido en La Habana Vieja, según confirmó el Gobierno Provincial del Poder Popular de la capital cubana.
A las 9:10 p.m. se desplomó una pared de un edificio ubicado en la calle Ángeles, esquina Monte, en el Consejo Popular Jesús María.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Concluso para sentencia el juicio del régimen cubano contra Luis Robles</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/sentencia-luis-robles/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/sentencia-luis-robles/</guid>
      <description>Luis Robles   El juicio al preso político cubano Luis Robles, celebrado el jueves en La Habana, quedó concluso para sentencia, según comprobó DIARIO DE CUBA. La Fiscalía le solicita una sanción conjunta de seis años de cárcel por los supuestos delitos de &amp;ldquo;propaganda enemiga y resistencia&amp;rdquo;.
Al finalizar la vista, la madre del joven encarcelado hace ya más de un año no quiso hablar con la prensa, pues estaba muy sobrecogida y llorando al salir del Tribunal Municipal Popular de Marianao, según pudo comprobar nuestra periodista en el lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El preso político cubano Andy García, castigado con dos meses sin llamadas telefónicas</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/andy-garcia-castigo-2meses/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/andy-garcia-castigo-2meses/</guid>
      <description>Andy Garcia, Preso político cubanos   El preso político cubano Andy García Lorenzo ha sido castigado con dos meses sin comunicación telefónica y amenazado por la policía política con añadir un cargo más a su expediente si continúa colaborando con una iniciativa de su familia para auxiliar con comida a otros detenidos tras las históricas protestas del 11 de julio.
&amp;ldquo;Lo último que tenemos es que sancionaron a mi hermano Andy Dunier García Lorenzo a dos meses sin llamadas telefónicas por el hecho de darme datos sobre presos para nosotros, para a través del proyecto &amp;lsquo;Ayuda a los Valientes del 11J&amp;rsquo; ayudarlos con los sacos&amp;rdquo;, dijo Roxana García Lorenzo, hermana del detenido, en un grupo de prensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Rick Scott exige a la Casa Blanca acciones en favor de Ferrer y resto de presos políticos</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/libertad-ferrer-rick-scott/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 20:23:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/libertad-ferrer-rick-scott/</guid>
      <description>Senadores Republicanos   MIAMI, Estados Unidos. – El senador Rick Scott (R-F) exigió este miércoles atención humanitaria para el opositor cubano José Daniel Ferrer, recluido desde hace varios meses en una cárcel de Santiago de Cuba, y para los centenares de presos políticos que hay en la Isla.
En conversaciones telefónicas sostenidas con Juan González, asesor senior del Consejo de Seguridad Nacional de EE. UU. para el hemisferio occidental; António Guterres, secretario general de la Organización de Naciones Unidas (ONU); y Luis Almagro, secretario general de la Organización de los Estados Americanos (OEA), el legislador hizo hincapié en la situación de Ferrer, con cuyos familiares también sostuvo intercambios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades cubanas cambian ubicación del juicio de Luis Robles horas antes de su celebración</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/cambian-sitio-de-juicio-luis-robles/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 20:23:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/cambian-sitio-de-juicio-luis-robles/</guid>
      <description>Luis Robles   LA HABANA, Cuba. – El juicio del prisionero de conciencia Luis Robles Elizástegui, que hace varios días fue programado para el Tribunal Provincial Popular de La Habana (conocido comúnmente como Audiencia de La Habana), fue súbitamente reubicado para el Tribunal Municipal Popular de Marianao, según informó este miércoles el abogado de Robles a Landy Fernández Elizástegui, hermano del prisionero.
El proceso está agendado para este jueves 16 de diciembre a las 9:00 de la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La pregunta de los cubanos este diciembre: &#39;¿qué comeremos y beberemos para fin de año?&#39;</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/que-comeran-los-cubanos-fin-anno/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 20:23:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/que-comeran-los-cubanos-fin-anno/</guid>
      <description>Cubanos en calle de la Habana(Diario de Cuba)   &amp;ldquo;Todo carísimo. Salí del aeropuerto y en la Ocho Vías, que tenía hambre, paré para comer algo, de estas cajitas que vendían antes entre 25, 30 o 50 pesos&amp;hellip; Pues las cajitas están ahora como en 270 pesos, casi 300 y son dos cucharadas de congrí, un boniato podrido y una carne podrida. Asqueroso&amp;rdquo;, dijo un cubano de visita en la Isla a DIARIO DE CUBA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuevo Feminicidio en Santiago de Cuba.</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/feminicidio-en-stgo-de-cuba-15122021/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 17:40:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/feminicidio-en-stgo-de-cuba-15122021/</guid>
      <description>El asesino de Rosangela Vargas Noaya viajó de Matanzas a Santiago de Cuba para acabar con su vida y dejó huérfana a una menor de ocho años. (Foto: Mujeres Esperanza SC-Twitter)   Rosangela Vargas Noaya es el nombre de otra víctima de violencia de género en Cuba. La mujer de 24 años fue apuñalada por su expareja en el barrio Los Hoyos, provincia Santiago de Cuba, el pasado seis de diciembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cubanoticias.crypto tu sitio de noticias sin censura</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/cubanoticias-crypto/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 08:32:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/cubanoticias-crypto/</guid>
      <description>cubanoticias.crypto   Las nuevas tecnologías plantean formas de lucha encontra de la Dictadura Comunista cubana. Esta se expande como un cancer por todos los paises democráticos del mundo a la vez que subvierte el orden constitucional de los mismos.
Plataformas como blogger, twitter, facebook, youtube y otras redes sociales se han convertido en campos de batallas ideologicos en los que los comunistas tratan de penetrar las sociedades y mediante instituciones democráticas pretende corroer los mismos principios democráticos que son el fundamento de las democracias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manuel de Jesús Rojas Miranda, Otra violación a los Derechos Humanos en Cuba.</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/manuel-de-jesus-violacion-ddhh/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 08:32:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/manuel-de-jesus-violacion-ddhh/</guid>
      <description>Manuel de Jesús Rojas Miranda   Ya han transcurrido seis meses desde que mi primo. Manuel de Jesús Rojas Miranda, fue secuestrado por la Seguridad del Estado.
Anterior a este hecho, le habían aplicado un año sin internamiento, por el Delito de Peligrosidad Social Predelictiva(un invento solo existente en Cuba, usado por la Dictadura, para quitar del camino a los que le resulten molestos). Cuando faltaban dos meses para cumplir esta sanción arbitraria, decidieron secuestrarlo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
