<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Violación de Derechos Humanos on Cubanoticias</title>
    <link>https://www.cubanoticias.info/tags/violaci%C3%B3n-de-derechos-humanos/</link>
    <description>Recent content in Violación de Derechos Humanos on Cubanoticias</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Cubanoticias todos los derechos reservados</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://www.cubanoticias.info/tags/violaci%C3%B3n-de-derechos-humanos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Concluso para sentencia el juicio del régimen cubano contra Luis Robles</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/sentencia-luis-robles/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/sentencia-luis-robles/</guid>
      <description>Luis Robles   El juicio al preso político cubano Luis Robles, celebrado el jueves en La Habana, quedó concluso para sentencia, según comprobó DIARIO DE CUBA. La Fiscalía le solicita una sanción conjunta de seis años de cárcel por los supuestos delitos de &amp;ldquo;propaganda enemiga y resistencia&amp;rdquo;.
Al finalizar la vista, la madre del joven encarcelado hace ya más de un año no quiso hablar con la prensa, pues estaba muy sobrecogida y llorando al salir del Tribunal Municipal Popular de Marianao, según pudo comprobar nuestra periodista en el lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El preso político cubano Andy García, castigado con dos meses sin llamadas telefónicas</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/andy-garcia-castigo-2meses/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 16:39:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/andy-garcia-castigo-2meses/</guid>
      <description>Andy Garcia, Preso político cubanos   El preso político cubano Andy García Lorenzo ha sido castigado con dos meses sin comunicación telefónica y amenazado por la policía política con añadir un cargo más a su expediente si continúa colaborando con una iniciativa de su familia para auxiliar con comida a otros detenidos tras las históricas protestas del 11 de julio.
&amp;ldquo;Lo último que tenemos es que sancionaron a mi hermano Andy Dunier García Lorenzo a dos meses sin llamadas telefónicas por el hecho de darme datos sobre presos para nosotros, para a través del proyecto &amp;lsquo;Ayuda a los Valientes del 11J&amp;rsquo; ayudarlos con los sacos&amp;rdquo;, dijo Roxana García Lorenzo, hermana del detenido, en un grupo de prensa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autoridades cubanas cambian ubicación del juicio de Luis Robles horas antes de su celebración</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/cambian-sitio-de-juicio-luis-robles/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 20:23:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/cambian-sitio-de-juicio-luis-robles/</guid>
      <description>Luis Robles   LA HABANA, Cuba. – El juicio del prisionero de conciencia Luis Robles Elizástegui, que hace varios días fue programado para el Tribunal Provincial Popular de La Habana (conocido comúnmente como Audiencia de La Habana), fue súbitamente reubicado para el Tribunal Municipal Popular de Marianao, según informó este miércoles el abogado de Robles a Landy Fernández Elizástegui, hermano del prisionero.
El proceso está agendado para este jueves 16 de diciembre a las 9:00 de la mañana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manuel de Jesús Rojas Miranda, Otra violación a los Derechos Humanos en Cuba.</title>
      <link>https://www.cubanoticias.info/posts/manuel-de-jesus-violacion-ddhh/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Dec 2021 08:32:35 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://www.cubanoticias.info/posts/manuel-de-jesus-violacion-ddhh/</guid>
      <description>Manuel de Jesús Rojas Miranda   Ya han transcurrido seis meses desde que mi primo. Manuel de Jesús Rojas Miranda, fue secuestrado por la Seguridad del Estado.
Anterior a este hecho, le habían aplicado un año sin internamiento, por el Delito de Peligrosidad Social Predelictiva(un invento solo existente en Cuba, usado por la Dictadura, para quitar del camino a los que le resulten molestos). Cuando faltaban dos meses para cumplir esta sanción arbitraria, decidieron secuestrarlo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
